{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056510",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김해 3·1운동 기념탑"
    },
    "text": "1966年5月30日に慶尚南道金海市長幼面のムギェリ市場で展開された3・1独立万歳運動を称えるため、金海市が塔を建立した。塔は御影石を煉瓦構造で積んだ形で高さ9.8m、幅5m、周囲13.5mであり、敷地面積は1653平方メートルだ。塔身の前面上部には''三一の独立運動記念塔''と刻まれ、下部には群衆の万歳抗争光景を扶助と解釈した。塔身背面には万歳運動の状況や建設趣旨を刻んだ碑文があり、塔の相輪部は聖火模様に完了した。この記念塔は2002年11月に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定された。1919年3月30日には金海地域でも、独立万歳運動が始まっており、長幼の面でも万歳デモを計画して住民たちが動員された。4月12日ムギェリ市場で住民たちが集まってきて、群衆は、大韓独立万歳を叫びながらデモ行進を始めた。日本軍警はデモを阻止するため、銃剣を起用し、群衆は憲兵駐在所に押しかけた。しかし、日帝軍と警察は発砲してデモの群衆は対抗したが、結局解散された。その後キムジョンフォン、キムスンテ、李カンソク、チェ・ヒョンホ、趙竜雨(チョ・ヨンウ)、チョハンレなどの主動者らは逮捕され、それぞれ刑を受け、獄苦に閉じ込められた。殉国したソンミョンチョ、キム・ヨン、キムソンオなどは、建国勲章愛国章を授与されており、キムジョンフォン、キムスンテ、李カンソク、チェ・ヒョンホ、趙竜雨(チョ・ヨンウ)、チョハンレなどは、建国勲章愛族章を授与された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この三一の独立運動記念塔はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この三一の独立運動記念塔は1966年5月30日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような形状・大きさですか？",
            "answer": "この塔は御影石を煉瓦構造で積んだ形で、高さは9.8m、幅は5m、周囲は13.5mです。"
        },
        {
            "question": "この塔の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "この塔の敷地面積は1653平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この塔の前面上部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この塔の前面上部には「三一の独立運動記念塔」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この塔の背面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この塔の背面には万歳運動の状況や建設趣旨を刻んだ碑文があります。"
        },
        {
            "question": "この塔は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この塔は3・1独立万歳運動を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "この塔は何の施設に指定されましたか？",
            "answer": "この塔は2002年11月に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "三一の独立運動はいつ始まったのですか？",
            "answer": "三一の独立運動は1919年3月30日に金海地域でも始まりました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動の主要な参加者は誰でしたか？",
            "answer": "独立万歳運動の主要な参加者にはキムジョンフォン、キムスンテ、李カンソク、チェ・ヒョンホ、趙竜雨(チョ・ヨンウ)、チョハンレなどがいます。"
        },
        {
            "question": "どのような結果となったのですか？",
            "answer": "独立万歳運動の参加者は逮捕され、刑を受け、獄苦に閉じ込められました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 451,
        "QA": 404
    }
}